[{"id": 15, "question": "107學年第1學期起通識核心課程如何選填志願及選課？", "answer": "一、課程初選前通識核心課程(三大領域十一學門)，以選填志願方式辦理。 二、上述每一階段均可填10個志願，第一階段如未篩選到1科者，第二階段仍可再次選填10個志願。 三、如於初選前皆未篩選到1科者，初選"}, {"id": 14, "question": "上課請假應如何辦理？", "answer": "請上學務處生活輔導組網頁(開新視窗)http://163.13.243.41:8080/tku/SAI2007M 辦理網路線上請假，並詳閱網路線上請假注意事項。"}, {"id": 13, "question": "如何申請借用教室？", "answer": "一、網路借用教室申請流程： 　　(一)各單位借用： 　　　　進入O.A系統( http://oa.tku.edu.tw/ )→輸入帳號及密碼→「歡迎」→「教室借用申請」→「教室使用情形」查詢可借用之教"}, {"id": 12, "question": "如何辦理加、退選課程？", "answer": "依照行事曆規定之日期，自行以網路辦理初選及加退選。詳細說明請參看當學期課程查詢系統之選課作業日程表及注意事項。"}, {"id": 11, "question": "各學制學生每學期修習學分數上、下限為何？", "answer": "一、大學部 　　(一)日間部： 　　　　一~三年級（含建築系四年級）：12學分~25學分。 　　　　四年級（含建築系五年級）：9學分~25學分，延修生至少1科，至多25學分。       (二)進修學"}, {"id": 10, "question": "初選那些學生無法選課？加退選期間前無法進入選課系統？加退選截止後仍未完成註冊，初選時的選課資料是否保留？", "answer": "一、初選無法選課： 　　欠繳前學期學雜費等費用。 二、加退選無法選課： 　　未完成註冊。 　　（若初選時有選課者，其選課資料會保留。） 三、若加退選截止後仍未完成註冊，則選課資料完全刪除。"}, {"id": 9, "question": "什麼情況可超修學分？何時辦理？", "answer": "超修學分之規定：每學期至多超修六學分。 一、研究生：經核准加修學程者。 二、大學部：前學期學業平均成績在80分(等第A)以上、經核准加修輔系、雙主修、學程者。 上述兩項，網路選課即可超修。 三、研究生"}, {"id": 8, "question": "選課不合規定如不辦理更正，會如何？", "answer": "若有選課不合規定且未辦理更正者，由各系、所通知課務組依下列方式處理： 一、超修者退選至規定學分數。 二、低修者加選至規定學分數。 三、上課時間衝堂者，則衝堂科目之學期成績均以零分計算。 四、擋修者退選"}, {"id": 7, "question": "106、107學年度入學新生起大學部學生應修那些通識教育課程？", "answer": "一、基本知能課程：12學分。 中國語文能力表達(2)、外國語文(8)、大學學習(1)、社團學習與實作(1)。 二、通識核心課程：14學分。 人文、社會、科學三大領域至少選2學分，每學門至多2科4學分。"}, {"id": 6, "question": "104、105學年度入學新生起大學部學生應修那些通識教育課程？", "answer": "一、基本知能課程：13學分。 中國語文能力表達(3)、外國語文(8)、大學學習(1)、社團學習與實作(1)。 二、通識核心課程：18學分。 人文、社會、科學三大領域至少選2學門4學分，每學門至多2科4"}, {"id": 5, "question": "如何得知課程異動情形？", "answer": "一、下載淡江i生活手機APP，點選課程異動。 二、查詢校務行政資訊查詢系統(http://www.emis.tku.edu.tw/)，進入「課程查詢系統」，依表列時間、教室上課。 三、查詢課程查詢系統"}, {"id": 4, "question": "何時可知暑修開課科目？", "answer": "約於每年五月底公告，查詢網址： 教務處網頁 http://www.acad.tku.edu.tw/ 「訊息公告」。"}, {"id": 3, "question": "如何得知個人選課狀況？", "answer": "一、下載淡江i生活手機APP，點選我的課表。 二、上網查詢：選課(初選、加退選)時即可同步查詢。(網址)： http://www.emis.tku.edu.tw/ 查詢「選課表資料」。 三、核對選課小"}, {"id": 2, "question": "Q2. 課務相關業務網址？", "answer": "A2. 一、查詢當學期課程、教學計畫表及各項須知：課程查詢系統(http://esquery.tku.edu.tw/acad/)。 二、查詢當學期選課資料、考試小表：校務行政資訊查詢系統( http:"}, {"id": 1, "question": "如何查詢各科教學計畫？", "answer": "一、進入校務行政資訊查詢系統( http://www.emis.tku.edu.tw/ )「課程查詢系統」中選擇「限本學期」或「含歷年至本學期」→點選學期別、課程選項→點選「開課序號」逐科查詢。  二"}]